黎緊掃管忽一堆新樓 oma by the sea，oma oma , 金灣 ，珺瓏灣 優劣之處

交通極唔方便

抵到仆街

山卡啦地方
如果想落街食飯
起碼要揸半個鐘車出去食

入曬伙應該日日都塞

利申：住果頭

劣勢 唔近輕西 市中心 都要轉一程

優勢 便 但只係樓市炒高既相對便

金灣對面就係黃金海岸商場 都唔差wo

得嗰幾間餐廳

個商場咁細

咁起碼都叫有野食

好想買
利申：無錢

元朗天水圍屯門鐵路沿線都差唔多價 掃管又係浪翠園翻版 落後大市 市區升到居屋都貴過你 不過人地衣食住行唔係同一檔次

想買邊個盤？

是但一個盤都得，有屋住就得
利申：真無無錢，唔洗sell

我都唔係aa 如果有得買你首選邊個？

要平點解唔買龍珠島？

你要求都幾低
呢啲日日食都嫌啦

自由工作者咪岩住 返朝9晚6買呢D地方玩自己

金灣

得幾架巴士死梗

想問下 樓下乜都有會係咩價錢
鬼唔知阿媽係女人咩

依家早上返工搭巴士都開始無位坐
入曬伙應該企位都逼爆

早兩年o係入面做地盤
做過其中兩個盤
交通垃圾唔在講
食都冇啖好食
7-11都冇間
m記外賣都唔送

有車都唔好住
樓下塞車塞到你傻
之前淨係得工程車出出入入都塞死
入伙d私家車肯定排撚晒隊

你住邊個盤？

住郊區

唔係返朝九晚五既話，有車好好住

利申: 住左超過十年

近青公嗰啲應該還好，掃管笏入面嗰啲真係唔知點住

黃金海岸？點好住法

睇openrice都有十幾間 仲有m記 都過得去呀

位置就肯定金金最好架啦
如果之後入面起公屋咪多d配套
好多地區既新樓開頭都係咩都冇架啦
咩都有就唔係呢口價...

老實講 真係要平既果時就應該買上源...

真係要係呢4個揀既 oma by the sea/金灣

上源掃管笏入面喎 大佬 如果揀都會揀呢兩個 但金灣第三輪都算貴

Oma by the sea 定金灣好啲 呢兩個近青公交通好
前者近屯轉 ，但行去黃金商場成15-20mins
後者近黃金，但個名好7

BTS 嘈撚到仆街 前有青公 後有屯公

冇 所以我先話真係要平就係上源

金灣俾得四叔班人幫手賣 加得實快

住得個邊緊係想少人d清靜d 金灣個位都幾多人 似住緊市區

金灣都係兩條公路

塞到仆街

個樓齡都有番咁上下
平就平 有諗過買架車 日日渣番工
岩哂自己一個生活

恆大 珺瓏灣 個名又7又唔方便
好似仲未賣哂

你一出屯公就係龍

個名其實冇咩野 係呎價太貴

珺龍灣同oma oma 食野 最近要去邊頭

好似黎緊星提二期有商場？

果個商場d 野就算住黃金一個月都食厭

真，屯公上下路本身繁忙時間都已經塞塞地

寧願wetland

再入啲，冇咁近公路。
不過因為我唔係返朝九晚五，好少逼巴士，加上每個屋苑都會有shuttle去荃灣，車程都係20分鐘，覺得好方便

返工係市區人來人往，個個都咁急促，返到屋企可以靜靜地，好舒服，空氣又好

外賣既話真心冇乜，連foodpanda個啲app可以嗌既餐廳都唔多
岀去食一係黃金海岸，再岀就屯門/荃灣就大把野食，如果無揸車就會攰啲

252直去屯門轉車站

轉車去邊區都得，好方便囉

你哋班買唔起私樓嘅係度笑人

住正記果頭？

wetland 仲好
但唔知wetland 有無shuttle,有就10min 到天西
又有967

你有無去行過我覺得都好唔方便

邊到黎架?
我係海皮附近

金金樓下有巴士,但依家青公屯公長期都塞,
你第時果堆入晒伙,只會更塞
wetland 起碼有輕鐵出到去天西先,附近又有巴士
交通2邊都西嫁啦,尺價反映晒
但金灣bts 既定位應該係高檔少少,
如果你朝9晚6 你每日返工放工應該幾辛苦

我現場考察過 第一期 第二期行過去坐輕鐵最少要7-8分鐘。。

諗下果幾條公路 依加都塞撚到仆街
遲d 禁多新樓 住哂入去仲唔爆？

最少都叫郁到wetland 係衰在唔知有無shuttle 去天西je
以前住左20年屯門,之前返九龍灣,豐景園上邨巴次次都要打幾個大佬,屯公,龍翔道
除非你唔係朝9返工,如果唔係塞屯公好慘
之前呢度有個屯公塞車post,我都有朝朝入去叫春

oma bts 地點就差帝御少少，勝在尺價平一啲，同感覺好過恆基啲一梯廿幾伙納米狗竇

咁睇黎個問題好嚴重

但金金 bts d 鄰居又好d,住得果度都係中產/鬼佬
wetland 無得比

Wetland 嗰到唔俾申請shuttle
好似因為輕鐵唔遠
所以冇批到

無shuttle 你又點睇 再一次比較下金灣同wetland

source?

星提入面好似有超市

如果唔係最近要去愛琴個超市

有明日大愚嗰度會加站的話
師兄你又點睇

明日大嶼加站之都要十年後
到時樓價唔知點
再講元朗park yoho有鐵路 都唔係貴好多
新界揾人接貨一般較困難
相較市區要睇定D

自住無所謂
升幅過去幾年已做蟹
市區由私樓幾十年前同價升到居屋貴過你

嗰個都夠洗咁錦繡花園都叫市區

無話過嗰度係市區
只係講到好荒蕪，要揸半個鐘出去食野就未輪到佢
唔通新界價錢有市區樓你住咩，過得去咪算囉
接受唔到咪買返市區貴樓囉

Oma by the sea 個位兩頭唔到岸

黃金商場垃圾嚟 近唔近都冇所謂

直程食都無啖好食
住呢D西位 究竟貪咩

新+平都無乜選擇

黎緊青山公路會有擴闊工程 問題係可能至少做五年

好處:私樓區 有少少同白石角相似 但白石角呎價貴好多
至少有商場 有m 記 有7仔
買餸可以去三聖應該最近 小巴應該五分鐘鐘到
黃金海岸有種渡假feel 有小朋友 寵物其實會幾舒服 假日夜晚落街散下步

屯赤線開通, 年尾應該會開通, 會帶旺少少

壞處: 每朝7點至8點塞到仆街, 因為730-9am唔可以直出屯公要兜入深井出, 一返學既時間而家已經塞, 到時入多一萬伙肯定大家攬抄

食物沙漠, 得幾間餐廳 愛琴間超市好似唔俾外人入?

成個黃金海岸區有四間油站一間大星星一間shell 兩個中石油, 根本無必要, 如果入伙人數多可能到時會改建其他例如小商場之類?

早幾年其實草擬過屯荃鐵路 但最後reject 理由係人口不足, 黃金海岸黎緊會入超過一萬伙, 我估十年內會拍版起真係唔出奇 因為地政規劃前真係會有諗過, 不過真係拍版到起好我估至少二十年, 同埋明日大嶼個入口好似係青龍頭果邊 所以有鐵路真係唔奇 假設二十年後起好屯荃線 明日大嶼三十年 所以都唔係無可能 (純鳩up)

無shuttle 睇下你返工時間,唔係繁忙既話金灣應該幾好住,
起碼鄰居都贏,濕地除非望濕地景果堆,如果唔係應該金灣好d但金灣第3張價單要15,6k 尺(建期) 都幾貴

呢個除時仲耐過屯門南,東大嶼都仲未填,未上立法會批
之後仲要批鐵路,可能到時我同你都退左休,
不過個仔就爽,可以掃管>欣澳>東大>堅尼

住呢d位真係要考個電單車牌 平時返屋企就求其搵個位唔阻人扔埋一邊就算

兩睇啦 有人係鍾意個海同清靜既環境 冇錯旺角好方便 但一落街被人逼到逼死唔通就係好環境？ 個位去屯門荃灣都方便, 有人覺得兩頭唔到岸, 有人覺得去兩個市區都方便, 靜中帶旺呢 不過住得個頭都係獨立屋有錢人, 連登仔又點會明

金灣同bts 大部份都唔係獨立屋
但個環境係正

carmel 昆倫都係獨立屋 個位咁西有錢佬點解又搬入去既

wetland有完整社區
隔離塊地繼續都係shk會繼續發展
加埋成70幾棟
起完之後天北唔會再係貧民區

你唔好話連埋羅湖福田 合併成一個新商業區

有需求就有商機, 可能到時嗰邊就有新經濟圈。
不過屯公就係愈來愈塞, 搭車/揸車返工都仆硬街咁。

總會有d市區撚走入來狂踩位置閪又無嘢食又無嘢行其實買樓不嬲就買自己最合適嘅位置嫁啦想靜靜地放鬆下無咁市區咪買青公想方便熱鬧就買市中心樓下商場食肆乜都齊

都唔知有乜好拗

你自己睇下濕鳩對面既慧景軒
sell hk只會俾九巴你搭

岩啊 市區夠無沙灘 無環境唔通住半山又話佢個位西咩

唔係獨立屋既數>>>>>係既好多喎

住唔起山頂壽臣山又要同你講嘅

浪翠園苦主心諗 你都戇鳩

咁住得起 唔同又同你講咩

肯定塞撚爆 屯門公路日常

全部都要行屯公，完～

好多苦主 最仆街係一開始有，點知係無牌嘅，on99

住得金灣同obts有幾有錢，大家都心照啦

慧景軒係因為一落樓下就係輕鐵，業主唔想俾咁貴管理費所以cut咗shuttle，佢地本身有shuttle架

OMA by the Sea頂層戶 售$3180萬呎價$22269雙破頂

你岩

人地運輸署唔批你又講到自願放棄, 同支那大國有咩分別

大西北起咁多樓都唔加多D鐵路同公路
平時都塞到閪閪咁，仲要咁多區愈黎愈多巴士線，巴士VAN仔都打爆條路
香港地講發展又實過唔倒立會，一邊就乜柒都反，一邊就乜柒都貪，有位就貪到盡造價貴過閪
下年無飯民，會有幾多野谷撚埋一次過通過哂呢，可能咁都係一件好事黎

拎個頂層黎打飛機
您睇下平均分層幾錢

連登aa 狗好鐘意維穩

垃圾濕地 都吹到咁大

昆哥住，成個屋苑cheap 哂啦

AA眼中所有有地方都係罕貴地段

咁香港真係咩地都貴

車位1:1就話姐
仲要你返工果度易搵位
如果日日返中環
泊車加隧道錢都幾甘
除非去塞紅隧姐

總之個位真係好ON9,
要返工唔好住果度
要避世都唔好住果度, 附近大量新樓盤, 遲D只會勁撚多人

屯門公路係痴撚線繁忙時間搞到出入大欖嘅車都塞埋唔係返朝九晚五晚六嘅工就爽啲
上星期夜晚九點汀九得兩架車轉入屯公
放工時間條龍拉到唔知去邊

個度輕鐵出天西要將幾耐❓

park yoho 會有鐵❓

根本掃管笏同黃金海岸係兩個層次

一入星堤已經係另一個世界，係金灣叫好少少

係出面同入面係有分別既

不過又咁講 講方便 兩邊都唔係話好方便 只係有一邊更加唔方便咁解

但計呎價 應該入掃管笏就真係可以買大D?
方便D 同 生活空間大D 兩個比較真係好難揀

揀愛琴海岸其實仲好過掃管笏果堆，又平d，樓齡少過20年

入面千祈唔好買上源
唔掂又最入

不過係最平既

即掃管芴邊堆？

有渣車都OK ，果D 位亂泊 都唔會有人理

星堤，上源果堆

得金灣值得買

到時入曬伙泊到成街都係睇下點
泊入場果啲分分鐘個車位月租三千
其他人唔使錢周街放都唔抄果啲人仲唔做報警撚
鄉村地方都有人黎抄啊

未入伙 地盤開工車都抄呀

新盤果個koko hills都係講緊20K 屯門最邊皮都貼住市區價黎賣真係諗唔明

窮系諗得明就唔會一世係窮系啦

點樣既對面係要行半個鐘

豪景花園會抵D 渣15分鐘車去荃灣

半個鐘先去到荃灣啦 20分點會得
豪景花園都要渣15分鐘車去荃灣

明日大愚條跨海公路就係豪景花園到 黨鐵應該都會好近 雖然樓價會爆升 但第日一定嘈到痴線

20年後應該全世界都有Elon Musk嘅Boring Tunnel啦

Shuttle 同自己渣都係within20分鐘有時shuttle仲要16分鐘就到添喎
Oma by the sea岀去，燈位都好少轉紅，直上公路好快。
巴打住豪景？下路多燈又迴旋處，係慢少少既

好似仲有塊地sell hk有份 咁可能遲吓會有多個商場呢 咁就可以自成一角 不過交通真係搞唔掂

平時自己揸都好快
20分鐘實出到去
利申 2300揸出去

之後本土歸位拉布再加港共財赤，所有工程爛尾

正常無塞車10分鐘到荃灣
建議巴打們大手買入屯門

其實渣15分鐘真係好快好方便 幾首歌嘅時間遮
不過香港太少人渣車 所以青山公路嘅樓先平過居屋
個個位塞車係因為太多違拍，區議員跟進左幾次黑警都係Hea 9我地，交通燈嘅轉燈時間亦唔一致

屯公都唔算成日塞車
平時深夜揸好暢通
又唔使元朗國咁畀隧道錢畀sell hk

再多D人渣車應該行路仲快....

香港D地根本就係比丁屋霸曬 冇地方住馬路又唔夠多
住返青山公路先有返合理嘅居住面積
你自己Google丁屋霸左香港幾多地，大過成個九龍半島呀！
經過721之後政府更加唔會掂丁屋
不過參考返毛語錄，丁屋嘅地遲早會格硬收返

10分鐘邊到得

青山公路同掃管芴黎梗仲幾個新盤推梗，d議員好似都做梗野，如果唔係兩年後交通死硬

巴打你講緊行路？

K51 K53 52X 53
點解去屯門市中心要轉車

平過居屋？你認真？

咁你果時午餐食乜?

全部垃圾 無討論價值

渣車入最近既愉景新城都要20分鐘 行路應該要2個鐘

幾時開多d商場食肆
住左黃金兩年愈來愈少野食
外賣apps得熊貓，仲要叫唔到市中心d餐廳

Panda多唔多野叫？

得黃金同愛琴果幾間

最近既街市係置樂，而家星期六日已經多車到入唔到
第日好天曬落雨淋咁等企到滿既k車番下路 其實好撚辛苦

希望3聖可以快d改建濕街市

黃金根本冇咩買同行 假日人多車多 區外人唔好太多性幻想

d人通常黎沙灘/BBQ/爆房
Weekend間Market place多人到呢

Market place都好似執鳩埋

縮左去樓上 遲d會擴大
雖然係怡和 但附近冇其他野 收工都要焗住買

一日都厭
真係細到仆街。。。

青山公路擴建都擴唔到，啲樓貼住公路起，除非海邊起多條公路

掃管笏話就話係屯門區，
但係講真屯門人一年有幾多次會去嗰度？
希望嗰啲樓盤入伙之後，
嗰度嘅配套會好翻啲，
最少多幾間舖頭，
咁就會好好多。

本來睇岩左Ona by the sea 二座高層C5
6.8 mil 我接受到
但遠期樓花
要2022中先入伙
加上冇車位留比兩房單位
最後不了

黃金商場少有地擴建，黎梗會多2間食市，不過價錢都唔平...

掃管忽村有間茶記，五分鐘車有黃金海岸，開車去屯間市中心十五分鐘
係唔方便，不過無你講咁誇張

揸車既話去邊都方便啦
坐巴士出市中心起碼30分鐘

你有車都要有車位

有252 同 K53

買幾百萬樓享受生活住黃金唔係仲去茶餐廳啊，日日去黃金海岸酒店食三餐啦。

6 點半前上到屯門公路都唔會塞，一到0645 大家就返曬黎相聚屯門公路。

吓...間茶記都算？ 咁林村村口間士多都叫配套啦

返放工塞到傻

所有地方都有鐵路連接（2100年）

掃管笏出去轉車站最少十分鐘啦，未計你出青山公路個枝燈。

唔知你點揸車，我落停車場再岀車，5分鐘都到轉車站。
呃你做咩當大家位置唔同

乜撚野輕西呀
加多個鐵字唔撚得既
學埋支狗啲柒野 咩都要縮寫

要住就住豪景花園 住得郊區就住靜D

的確，而家D新樓車位不夠，住得咁僻而無車位真係玩自己。

只係幾百萬既樓硬係食茶記啦

三千？點會咁平

仲貴過三千畀我都報狗啦

又唔係幾千萬

你睇少左香港人 你有得泊佢無得泊？ 日日報違泊抄到你仆街

停車場個業主。

收皮啦你，正常商場都冇個 窮撚集中地

公道講句要空氣好環境好，天水圍一定唔係十大...
其實天水圍新市鎮規劃得唔錯，只係當時因為房屋爭議，搞到住埋班咁樣嘅人...

公道講，wetland咪即係天秀，步行距離內去到2-3個屋村商場仲想點？
基本超市直情wetland屋苑入面都會有

用google wetland 行到最近濕地站要成10分鐘， 仲要無野遮

點睇愛琴

黃金海岸假日太多人啦
住得遠D一定要住靚D嘅地方
豪景花園先叫又靜又大，又近海D

掃管笏嗰度全部北面靠山南面見水，唔使去到2024入九運樓價就GG

食M記

最近係天秀站 有天橋/隧道 google行5分鐘

隔離深井北面靠山南面見水，但係買家墳場，咁多年升到盡都係同當年差唔多

依家已經入緊九運
唔會要到2024年先入
2024之前過幾年要進入緊
所以南面見水果d

天水圍被標籤化左悲情城市無計，近呢幾年先慢慢甩

啱呀所以咁睇嘅話,wetland比較好,不過冇靠山

元朗地運點睇？
Yoho 采葉個邊

我唔係專業人士，元朗叫做北面有啲水後面有座山，但係唔夠多水亦都唔夠流動，香港八運點解可以咁撚勁係因為南面係一個海，但而家香港整體北面得一條深圳河，港島區就得返維港，大嶼山北面同埋馬鞍山北面會比較明顯多啲水，但係比例來講一定大不如前，而且行火運，地產一定唔會好似以前咁升得咁撚癲，蘇民峰好多年前已經叫人哋買樓自住要等2024，下年2021屬土有可能係放樓最後機會，2023應該會跌到谷底，2024穩住，而家買建期供oma 真係祝佢好運

仲有其他的 果邊慢慢多人住 愈起愈多野食

荒蕪之地?

有冇你地講到咁差

交通係差，但價錢反映質素，好fair喇

做咩揀咁遠住咁睇唔開

咪撚on9

由細住到大
住果面D村屋

青山公路重要再轉另一條路先去到果D全部都係垃圾

你覺得點 好唔好住

青公死症,搵日去黃金住一晚返工時間搭出去就明

住慣左其實冇乜野
有時會覺得比起出面住更加舒服
特別係依家有d秋意
而且周圍都係樹木

交通又係住慣左所以冇咩所謂
依家有車梗加方便
出屯門有幾架車
出九龍同港島雖然得1架
唔計小巴都重有轉車站

有直車出旺角. 幾方便

去屯公轉車又得

升，樓市只升不跌

遲下有無可能改善到

愛琴海岸個停車場係咪外人唔用得？

同問未來想試下租愛琴or黃金一期個停車場

我試過去果到間citysuper買野
個職員話可以同保安講去買野 好似廿幾蚊個鐘

月租wo

月租應該冇

則係架車賣得

冇車住掃管笏咁睇唔開呀

優：同dicky仔做鄰居
劣：問dicky仔

有車無月租有乜用真係打遊擊咩

照硬食貴車場
嗰時報紙佬訪問唔知上源定oma啲準買家
有個黃小姐話唔驚偏僻 話平時都有駕駛習慣
睇到我掩着半邊咀笑

掃管忽村有月租呀 唔怕入可以一試

咁其實我又未去到咁入最近就愛琴個停車場

住掃管笏去愛琴泊車係咩玩法

日日行十五分鐘鍛練身體

認真mode: 掃管笏村口有劃位比人月租泊好似都係千幾蚊左右 方便過行出愛琴啦

泊掃管笏村口都叫正常合理，泊愛琴真係諗唔明。

我咪話我唔係住咁入有無睇嫁

上面班淡淡講到冇野講拎埋風水出來講

班大户個個放緊樓攪移民 即管買飽佢啦

黃金我問過 要住戶先月租得
近青山公路都唔似有月租

Sosad咁睇來要租愛琴
我聽朋友講而家大概月租$2500-$2800

愛琴好似轉左唔比外人泊，d車位跌哂價

唔撚係掛

愛琴隔離有條村, 村口都有D車泊, 走入問下有冇得租

早幾年係比，可能係因為咁d今買定黎炒，聽講話前排管理處話只限住戶使用，所以好多人拋番個車位....不過如果租車位比你個今肯比多張住戶證你咪得

管理處陰鳩班炒家

由街外人黎泊咪又比業主屌

正常，租個車位就直入屋苑會所，班業主唔屌就假

渣車都唔會住啦

萬2，3蚊呎 新樓 仲想點

則係金灣第時入伙都係無得揸車

你買頂層特式單位可能有得優先買車位既

我早半年就開始睇呢到，知道呢頭都無車位所以金灣好吸引都無買到

中資樓
唔買正傻仔
最好買中資樓花
到時笑尻住太古既人住舊樓又貴又無會所

點解會覺得吸引 除咗車位問題 其他都好好？

點止 天晴二期個3棟去輕鐵都成10分鐘

好彩無買

濕地有1蚊管理費係去左保養後面個濕地

Same 三期仲左冇買
實地行過 輕鐵行去最小5分鍾 輕鐵勁慢
同埋三期都唔平
買元朗半新樓算

Btw 掃管忽真係不了 佢咁平係因為個交通唔好 到時新樓全部入曬伙 一定塞到仆街（6m半新樓大把選擇啦）

住得最入個班，一定個個渣車，夠唔夠車位啊？

唔係政府咩

6.5m 有咩新樓簡 真心想聽下

大西北人可以善用單車接駁

元朗尚x 映x

車位唔夠真係唔考慮
住深井好過，果度啲屋苑成日見人放租車位二千幾蚊鬆啲

大家點睇the carmel

第一張價單okay
呢家呢個價就不了

近排成家人都差唔多睇晒青山灣 掃管fuck個邊d樓。
我地都好鍾意the carmel好想落手
但又覺得下年樓價會再跌

估唔到會有家庭客揀青山灣新樓
係咩導致你揀呢個區？

住左屯門廿幾年 都想繼續住落去
想買間house/大單位成家一齊住
睇個堆樓 價錢黎講carmel算最低

如果揀house又鍾情新樓用嚟長渣自住嚟講The Carmel 都okay la

呢口價我點解唔買帝御金灣？

比屯門一眾屋苑更加近屯門公路轉車站
贏在起跑線

aa無處不在

搵食啫

真係勁偏僻
樓下得252巴士出轉車站
想嗌個foodpanda 附近只係得幾間
最近嗰間喺黃金海岸
無車真係唔好住
電話信號長期得一格

得幾間
價錢都偏貴

帝御2期可能年尾又推，d人又搶過啦

可以日日行上山睇千島湖

唔知有冇機會加價賣呢

冇車既話住果D地方即係玩鳩自己

呢啲地方投資又租唔出又升唔到值
自住出門又唔方便
要返工就唔洗講
就算退休用..附近配套一定少
出街食飯都遠啦

2期望向黃金一期，我諗佢會加掛....

望住一期咪則係對住條青公